{
    "title": "孟子一2",
    "range_remark": "(P.56-P.81)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "孟子諷喻「」，施政當以民生為重，勿以虐政殺民，以下何者為非：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)梁惠王",
                "2)魏武王",
                "3)魏惠王  57"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "刑於「寡」妻是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)夫死之婦",
                "2)孤獨婦人",
                "3)寡人之妻  80"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "可知王已欲辟土地朝",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)韓趙魏",
                "2)秦楚",
                "3)漢宋  蒞中國而撫四夷  75"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "推恩足以保：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)四海",
                "2)四夷",
                "3)妻子  74"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "胡「齕」音：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ˋ",
                "2)ㄏㄜˊ",
                "3)ㄔˇ  71"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「惡」在→以下何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)不",
                "2)安",
                "3)何    58"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "德何如則可以王矣：而王莫之能禦",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)安民",
                "2)保民",
                "3)仁民　 71"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "君子「遠」庖廚  遠離之也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄩㄢˇ",
                "2)ㄩㄢˋ",
                "3)ㄩㄢ  79"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "深耕易耨→耨是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)被子",
                "2)耕田",
                "3)種苗",
                "4)除草  63"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "觳觫",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)肅然貌",
                "2)慚愧貌",
                "3)恐懼貌  78"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "斯心﹕指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁心",
                "2)忠心",
                "3)此心",
                "4)信心  80"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "孟子指出仁政的重要措施",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)省刑罰",
                "2)薄稅歛",
                "3)耕深易耨",
                "4)以上皆是  66"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "胡齕____左右之近臣",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)梁惠王",
                "2)齊宣王",
                "3)魏武王    78"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "挺之意 何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)大杖",
                "2)大樹",
                "3)木棍    58"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "孟子已判定__已無何作為了，有如扶不起的「阿斗」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)楚國",
                "2)齊國",
                "3)梁國    70"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "此心之「合」於王者何也。下列何者義同",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)和",
                "2)洽",
                "3)恰 79"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "胡「齕」音：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ˋ",
                "2)ㄏㄜˊ",
                "3)ㄔˇ  71"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "____西喪地七百里",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊宣王",
                "2)秦孝公",
                "3)梁惠王",
                "4)楚懷王    61"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「老」吾老、「幼」吾幼，「」為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)形容詞",
                "2)副詞",
                "3)動詞  80"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "始作【俑】者為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)束草",
                "2)葬木偶人",
                "3)布偶58"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "天得一以清，地得一以寧，侯王得一以天下平。為何人云？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)老子",
                "2)孟子",
                "3)孔子",
                "4)曾子70"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "不識有「諸」是指:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)許多",
                "2)在",
                "3)之、乎71"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "卒然",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)突然",
                "2)問事不由其次",
                "3)驚然67"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「抑」為采色不足視於目與，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)或許",
                "2)還是",
                "3)也許 81"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "人牧",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)養民之君",
                "2)牧草",
                "3)牧人 68"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "百鈞喻至重，鈞是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)30斤",
                "2)百斤",
                "3)10斤",
                "4)50斤 79"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "以「御」于家邦",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)進",
                "2)獻",
                "3)行",
                "4)以上皆是  80"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「晉」國天下莫強焉，是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)魏",
                "2)韓",
                "3)趙  64"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "腰斬是何人所創？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)商鞅",
                "2)衛鞅",
                "3)秦檜  61"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "孟子見梁襄王，出「語」人曰→音同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)淤",
                "2)與",
                "3)玉",
                "4)魚    67"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "有「復」於王者",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)反覆",
                "2)重",
                "3)白也告也 79"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "則王「許」之乎，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)可以",
                "2)信",
                "3)答應"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "【折枝】有三說 ﹕但以______之義為勝",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)折草木之枝",
                "2)幼為長者按摩",
                "3)磬折腰肢、鞠躬作禮      80"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "北海﹕即渤海，以其在____ 之北也",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)魏國",
                "2)楚國",
                "3)梁國",
                "4)齊國   80"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "_____曰﹕「寡人願安承教」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)梁襄王",
                "2)齊宣王",
                "3)梁惠王",
                "4)楚懷王  57"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "今恩足以及禽獸，而功不________________________ ；物皆然，心為甚；王請度之！（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "至於百姓者獨何與權然後知輕重度然後知長短"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "對曰﹕天下莫不與也。 _________________________，沛然下雨，則苗浡然興之矣。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "王知夫苗乎七八月之間旱則苗槁矣天油然作雲"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "王曰﹕然，誠_________________________ ，若無罪而就死地，故以羊易之也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "有百姓者齊國雖褊小吾何愛一牛即不忍其觳觫"
        }
    ]
}